# Transcript of Pepper&Carrot Episode 23 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 23 : Saisir la chance

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrateur|1|False|Marché de Komona, une semaine plus tard
Écriture|2|False|Célébrités
Écriture|3|False|50 000 Ko
Écriture|4|False|La victoire de Safran
Écriture|5|False|La Mode
Écriture|6|False|Le Phénomène Safran
Écriture|7|False|Chic
Écriture|8|False|Spécial Safran
Son|9|False|P A F !|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Merci Carrot…
Pepper|2|False|Tu sais, je travaille dur tous les jours pour être une bonne sorcière…
Pepper|3|True|…dans le respect des traditions, des règles…
Pepper|4|False|…c'est pas juste que Safran devienne aussi populaire avec ce genre de pratique…
Pepper|5|False|…Vraiment pas juste.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|B ong !|nowhitespace
Génie du succès|2|False|Bonjour !
Génie du succès|3|True|Permettez-moi de me présenter :
Génie du succès|4|False|je suis le Génie du Succès, à votre service vingt-quatre heures sur vingt-quatre, sept jours sur sept !*

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Génie du succès|1|False|*Hors week-ends et jours fériés, offre non cumulable dans la limite des stocks disponibles.
Génie du succès|2|False|Campagne de communication mondiale instantanée !
Génie du succès|3|False|Renommée internationale !
Génie du succès|4|False|Stylistes et coiffeurs inclus !
Génie du succès|5|False|Résultats garantis et immédiats !

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Génie du succès|1|False|Juste une petite signature en bas de ce document, et les portes de la gloire s'ouvriront à vous !
Pepper|2|False|Eh, minute.
Pepper|4|True|C'est quoi, ce Deus ex machina ?!
Pepper|3|False|Juste au moment où ça ne va pas, vous tombez du ciel avec la solution miracle à mon problème ?!
Pepper|5|False|Ça paraît louche tout ça, même très louche !
Pepper|6|True|Viens Carrot.
Pepper|7|False|Ce truc-là aurait peut-être marché sur nous avant, mais maintenant on n'est plus assez idiots pour tomber dans ce genre de piège !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Oiseau|1|True|Piou !
Oiseau|2|True|Piou !
Oiseau|3|True|Piou !
Oiseau|4|False|Piou !
Pepper|5|False|Tu vois Carrot, je pense que c'est ça grandir.
Pepper|6|False|Éviter les pièges faciles, reprendre le goût de l'effort…
Pepper|7|False|…rien ne sert de jalouser ceux qui connaissent le succès !

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Écriture|1|False|Célébrités
Écriture|2|False|50 000 Ko
Écriture|3|False|La victoire de Safran
Écriture|4|False|La Mode
Écriture|5|False|Le Phénomène Safran
Pepper|8|False|La chance finira bien par nous sourire à nous aussi !
Écriture|6|False|Chic
Écriture|7|False|Spécial Safran
Son|9|False|Bziooo !
Écriture|10|False|Célébrités
Écriture|11|False|La vie trépidante de M lle Pigeon
Écriture|12|False|La Mode
Écriture|13|False|Le Phénomène M lle Pigeon
Écriture|14|False|Chic
Écriture|15|False|Spécial M lle Pigeon
Narrateur|16|False|- FIN -

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|08/2017 - www.peppercarrot.com - Dessin & Scénario : David Revoy
Crédits|2|False|Relecture et amélioration des dialogues : Alex Gryson, Calimeroteknik, Nicolas Artance et Valvin.
Crédits|4|False|Basé sur l'univers d'Hereva créé par David Revoy avec les contributions de Craig Maloney. Corrections de Willem Sonke, Moini, Hali, CGand et Alex Gryson.
Crédits|5|False|Logiciels : Krita 3.1.4, Inkscape 0.92dev sur Linux Mint 18.2 Cinnamon
Crédits|6|False|Licence : Creative Commons Attribution 4.0
Crédits|8|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 879 Mécènes :
Crédits|7|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot sur www.patreon.com/davidrevoy
Crédits|3|False|Aide au storyboard et mise-en-scène : Calimeroteknik et Craig Maloney.
